{
    "question": "Aktivitas manusia berikut ini yang dapat menghalangi meresport nya air hujan kedalam tanah adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menutupi tanah dengan aspal atau semen, dan mengubah hutan menjadi permukiman penduduk. </p><p></p><p>Maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "36tulit-tiga-manfaat-sikap-toleransi-dalam-keberagaman-karakteri-460",
            "question": "36.tulit tiga manfaat sikap toleransi dalam keberagaman karakteristik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. hidup rukun</p><p>2.menumbuhkan sikap persatuan dan kesatuan</p><p>3.meningkatkan perekonomian dan pembangunan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p>jadikan jawaban tercerdas kalo bener</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-apa-yang-dimaksud-dengan-simbiosis-mutualisme-simbiosi-154",
            "question": "Sebutkan apa yang dimaksud dengan    * Simbiosis Mutualisme\r\nSimbiosis komensalisme\r\nSimbiosis parasitisme\r\nir?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Simbiosis mutualisme adalah hubungan yang saling menguntungkan</p><p>\u2022 Simbiosis komensalisme adalah hubungan 1 pihak di untung kan 1 pihak yang lain tidak di untung kan tidak juga di rugikan</p><p>\u2022 Simbiosis parasistime adalah hubungan 2 pihak  1 pihak di untung kan  dan 1 pihak di rugikan  </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-sel-telur-yang-dihasilkan-wanita-dalam-1-tahun-adalah-540",
            "question": "Jumlah sel telur yang dihasilkan wanita dalam 1 tahun adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dilansir Grid.ID dari laman Web MD, wanita dilahirkan dengan sekitar 1 sampai 2 juta sel telur. Namun, hanya melepaskan sekitar 300-400 selama masa hidup mereka ketika masuk periode ovulasi. Dan biasanya wanita hanya akan melepaskan 1 setiap bulannya.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>wanita dilahirkan dengan sekitar 1 sampai 2 juta sel telur. Namun, hanya melepaskan sekitar 300-400 selama masa hidup mereka ketika masuk periode ovulasi. Dan biasanya wanita hanya akan melepaskan 1 setiap bulannya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-orang-yang-terkena-virus-corona-405",
            "question": "Ciri ciri orang yang terkena virus corona\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Gejala yang paling umum:</p><p>demam</p><p>batuk kering</p><p>kelelahan</p><p>Gejala yang sedikit tidak umum:</p><p>rasa tidak nyaman dan nyeri</p><p>nyeri tenggorokan</p><p>diare</p><p>konjungtivitis (mata merah)</p><p>sakit kepala</p><p>hilangnya indera perasa atau penciuman</p><p>ruam pada kulit, atau perubahan warna pada jari tangan atau jari kaki</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>itu saja yg aku tau</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2> jawab</h2><p></p><h3>demam,batuk kering,kelelahan,.rasa tidak nyaman dan nyeri,nyeri tenggorokan,diare,mata merah,sakit kepala,hilangnya indera perasa /penciuman.</h3><p></p><h2>   .Ayo lakukan gerakan 5M.</h2><p>(\u2310\u25a0-\u25a0)(\u2310\u25a0-\u25a0)(\u2310\u25a0-\u25a0)(\u2310\u25a0-\u25a0)(\u2310\u25a0-\u25a0)(\u2310\u25a0-\u25a0)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-ilmuwan-mengetahui-warna-kulit-dari-dinosaurus-sec-753",
            "question": "Bagaimana cara ilmuwan mengetahui warna kulit dari dinosaurus secara pasti?    Jika hanya dari melihat fosil, fosil itu udah berjuta-juta tahun di bawah tanah. Otomatis warnanya sudah pudar! Bahkan ada yg sudah menghitam.\r\n\r\nTolong kak jelasin. Ditanya guru biologi.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dengan dilakukan uji forensik terhadap sampel yang ditemukan<br>Bisa berupa fosil atau dna yang didapat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-apakah-yang-akan-terjadi-apabila-pencemaran-air-terus-terjad-704",
            "question": "4. Apakah yang akan terjadi apabila pencemaran air terus terjad\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Air yang tercemar dapat menyebabkan penyakit seperti tifus, kolera, hepatitis dan berbagai penyakit lainnya</p><p></p><p></p><p></p><p><strong>semoga </strong><strong>membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>susah mencari air bersih.</p><p></p><p>maaf klo slh</p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-di-jelaskan-urutan-tingkatan-organisasi-mahluk-hidup-188",
            "question": "Sebutkan dan Di jelaskan Urutan tingkatan organisasi mahluk hidup mulai dari yang terendah sampai yg tertinggi!!    \u2757Harus dijelaskan dengan benar dan panjang!\r\n\u2757Poin Banyak,asal di report\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><p> Sel -&gt; jaringan -&gt; organ -&gt; sistem organ -&gt; individu -&gt; populasi -&gt; komunitas -&gt; ekosistem -&gt; bioma -&gt; biosfer</p><p><strong>PENJELASAN</strong></p><ul><li>sel merupakan kumpulan materi paling sederhana yang dapat hidup dan merupakan unit penyusun semua makhluk hidup</li><li>Jaringan merupakan kumpulan sel yang mempunyai suatu bentuk dan struktur yang sama dengan fungsi yang berbeda</li><li>Organ adalah kumpulan jaringan yang memiliki satu fungsi atau lebih.</li><li>Sistem organ merupakan sekumpulan organ yang bekerja sama untuk melakukan fungsi-fungsi yang lebih kompleks</li><li>Individu adalah organisme tunggal contohnya, untuk seekor hewan, seorang manusia, dan sebatang pohon</li><li>Populasi adalah sekumpulan individu dengan ciri-ciri yang sama dan hidup di tempat yang sama.</li><li>Komunitas adalah sekumpulan berbagai macam populasi makhluk hidup yang hidup dalam suatu wilayah tertentu.</li><li>Ekosistem adalah suatu kesatuan hubungan timbal balik antara makhluk hidup dengan lingkungan sekitarnya</li><li>Bioma adalah suatu ekosistem yang besar, yang di dalamnya terdapat flora dan fauna yang khas yang menjadi ciri bagi bioma tersebut</li><li>biosfer adalah sistem ekologi global yang menyatukan seluruh makhluk hidup dan hubungan antarmereka, termasuk interaksinya dengan unsur litosfer (batuan), hidrosfer (air), dan atmosfer (udara) Bumi</li></ul><p></p><p><em>Jadikan</em><em> jawaban</em><em> tercerdas</em><em> ya</em><em>.</em><em>.</em><em> </em><em>Follow</em><em> pls</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sabun-cuci-pada-larutan-air-sabun-bertindak-sebagai-a-zat-ter-225",
            "question": "Sabun cuci pada larutan air sabun bertindak sebagai...    A. zat terlarut\r\nB. pelarut\r\nC. senyawa\r\nD. unsur\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. zat terlarut </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena Ari bertindak sebagai pelarut</p><p>maka sabun bertindak sebagai terlarut</p><p></p><p>jadi keduanya akan menimbulkan zat terlarut</p><p></p><p>smoga membuat mohon maaf jika ada salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-nama-hewan-dari-z-cuma-5-aja-mohon-di-bantu-kakak-kakak-yang-759",
            "question": "Nama nama hewan dari z cuma 5 aja mohon di bantu kakak kakak yang pandai\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>zebra</p><p>zonkey</p><p>zebra shark</p><p>zorse</p><p>zebu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>zebra,zebu,zander,ziege,zorila</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pusat-tata-surya-adalah-992",
            "question": "Pusat tata Surya adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Matahari</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pusat tata surya adalah matahari</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}